《**至Net奇兵**》（），又稱《利奧高行動》、《-{虚幻勇士}-》、《代號：利奧高》（意譯）、《密碼：利奧高》（意譯），前身是《**Garage
Kids**》（車庫兒童），是一套[法國出產的](../Page/法國.md "wikilink")[卡通片](../Page/卡通.md "wikilink")。它含有[日本](../Page/日本.md "wikilink")[卡通片和](../Page/日本動畫.md "wikilink")[電腦生成（合成）動畫（CGI）的特色](../Page/CGI.md "wikilink")，由[門士戈夫](../Page/門士戈夫.md "wikilink")（Moonscoop）[動畫公司](../Page/動畫.md "wikilink")（第一輯時叫Antefilms）製作
，[AGOGO公司也有參與品質控制相关的工作](../Page/AGOGO.md "wikilink")，由[法國3電視台](../Page/法國電視台.md "wikilink")（France
3）、[J頻道](../Page/J頻道.md "wikilink")（[法國](../Page/法國.md "wikilink")）、[YTV](../Page/YTV.md "wikilink")（[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")）、[卡通頻道](../Page/卡通頻道.md "wikilink")（[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[英國](../Page/英國.md "wikilink")）和[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")（[香港](../Page/香港.md "wikilink")）播映，中國大陆曾以-{虚幻勇士}-的名称播放过第一，二季，但因被查出伪造制作国籍（将法国制的本动画伪造为中国动画）而已被中國[广电总局禁播](../Page/广电总局.md "wikilink")。

目前共推出123集，每集约长24分钟，共5季。第一季、第二季和第五季均为26集，第三季仅13集，第四季有30集，另有2集前传。前四季以2D的手绘动画（现实世界）与3D的CG动画（虚拟世界）形式呈现，第五季改为真人（现实世界）配合CG动画（虚拟世界）的形式呈现。

## 剧情大概

故事是講述一名[卡迪中學（初中）的學生傑理明在卡迪中學附近的棄置工廠裏](../Page/卡迪中學.md "wikilink")，找到并启动了一台拥有名叫[利奧高](../Page/利奧高.md "wikilink")（Lyoko）的[虛擬世界的](../Page/虛擬世界.md "wikilink")[超級電腦](../Page/超級電腦.md "wikilink")，发现了里面一個名叫亞烈達(Aelita)的虛擬人物，后来超级电脑内的系统XANA\[山拿\]试图在现实和虚拟世界中进行袭击，于是傑理明让阿奇、治狼及尤美进入虚拟世界并帮助亞烈達终止山拿的破坏，并随着不断的探索，发现山拿，亞烈達和山拿的发明者法兰兹的关系，並决定帮助亞烈達彻底离开lyoko世界（即将亞烈達实体化）并完全终止山拿XANA的破坏。

## 角色

### 主要角色

  - 亞烈達（）
    配音：（法语原配），（英语），[林元春](../Page/林元春.md "wikilink")（香港）
    女主角，原名
    （一度被誤以為是姓Hopper，於前傳中暫時使用Maya作為其名字），於前傳中被傑理明意外發現為存在於超級電腦中的女孩，为了避免怀疑而暂时现名，并伪装为阿奇的表妹入读卡迪中学。和傑理明一样对科学事物比较感兴趣，所以和傑理明相处融洽，对傑理明有好感。对混音有一定天赋，尤其是科技音乐。\[1\]於第25集時成功實體化回到現世。
    她是Lyoko小組中唯一可以锁定XANA启动高塔的人。在第一季中，當她失去所有生命點時，她就會死亡，在Lyoko世界中能小范围改變地形。在动画52集中，曾经在Lyoko世界中失去所有生命点而死去，但賀法蘭使亞烈達复活并恢复了所有记忆，并且得到了攻擊的力量——紅色能量球，和其他成员一样，失去全部生命点后实体化返回现实世界。在Lyoko世界没有自己的交通工具，可以使用其他人的交通工具，第四季傑理明为其添加了翅膀。
    实际是賀法蘭的女儿，在10年前父亲为了躲避政府的追捕，两人同时进入了Lyoko世界，结果被困于Lyoko世界，直到傑理明重新打开计算机才恢复，保持着当年进入时12岁的外貌。

<!-- end list -->

  - 傑理明（）
    配音：（法语原配），（英语），[林丹鳳](../Page/林丹鳳.md "wikilink")（香港）
    男主角，於前傳中為了尋找零件而跑到學校附近的廢棄工廠並意外啟動了工廠地牢內的超級電腦，因而發現亞烈達及展開與山拿之間的戰爭。
    傑理明是[利奧高小組之中](../Page/利奧高.md "wikilink")，除亞烈達外唯一可以操縱超級電腦的人(後期他製造非常厚的筆記本教導威廉以外的其他成員如何操作超級電腦，以便遇上傑理明及亞烈達皆不能過來操作超級電腦時由其他人頂上導航員位置)。他在工廠裏監察其他組員在Lyoko世界的行動和通知他們山拿的[怪獸的位置和提供支援](../Page/怪獸_\(至Net奇兵\).md "wikilink")，好讓他們提防，有如小隊中的軍師一樣。因为其后勤的重要性和对电脑技术的了解，所以小组其他人都很尊敬其并称其为爱因斯坦，他曾经根据以前的研究资料找出Lyoko世界的核心区——第五区，制作出马拉宝达——一种原来用于清楚山拿怪物的自动工具，但由于失控而不得不和山拿联合来清除掉；和亞烈達一起制作了用于前往数据海外世界的远航载具skid。
    只有三次进入过Lyoko，不过一直没展示其在Lyoko的形象，第31集被迫进入后被李奇和陈迪形容其形象十分可笑。

<!-- end list -->

  - 阿奇（）
    配音：（法语原配），（英语），[盧素娟](../Page/盧素娟.md "wikilink")→[謝潔貞](../Page/謝潔貞.md "wikilink")（香港）
    阿奇的金髮尖端有一些紫色的物體黏附在那兒，並且穿的衣服都是紫色系的。他經常活動過度，而且有時違反校規，甚至有腳臭。時常約女孩出街，可見是個花花公子。他希望他長大時，成為一個音樂家。他討厭尼古拉和赫比，並經常戲弄他們。他有一隻狗叫奇異果，因為學校並不准許帶寵物回校，所以奇異果一直躲在阿奇和[治狼的宿舍](../Page/治狼.md "wikilink")。
    阿奇是唯一一個最享受到Lyoko，並且能把他的生命交給Lyoko的人。在Lyoko世界的形象为一身紫色猫装扮，衣服印有他的狗的样子，第四季还有猫耳和猫尾，一对手爪是箭头发射器，也可以生成护盾格挡，手爪也可以攀爬和抓伤但攻击力不足，使用滑板作为移动载具。曾經吐槽過自己於Lyoko的裝扮有點奇怪。
    於第五季真人版起髮型改變了，而且發色也染成棕色。

<!-- end list -->

  - 治狼（）
    配音：（法语原配），（英语），[黃鳳英](../Page/黃鳳英.md "wikilink")（香港）
    治狼是[利奧高小組中](../Page/利奧高.md "wikilink")，體育最棒的人。他精於功夫和足球，在[卡迪中學裏頗受歡迎](../Page/卡迪中學.md "wikilink")，連[西西也喜歡他](../Page/西西_\(至Net奇兵\).md "wikilink")，但学习成绩不太好而令父亲担心。因為他的嚴厲，他與尤美有強烈的感覺，會在某些場合微笑和很快去判斷誰對尤美有興趣。顯然先天性妨碍了他承認對尤美的愛。
    在Lyoko世界的形象是一名武士，使用单把武士刀（第四季增加为两把），能使用迅速冲刺的技能，并形成「超级冲刺」、「分身三体」和「三角战阵」三种攻击招式，使用单轮摩托作为移动载具。

<!-- end list -->

  - 尤美（）
    配音：（法语原配），（英语），[陸惠玲](../Page/陸惠玲.md "wikilink")（香港）
    全名-{石山尤美}-，來自[日本](../Page/日本.md "wikilink")，14歲，在卡迪中學就讀九至十年級，比利奧高小組的人都年長一年。尤美是全組人中唯一一個不寄宿學校的人而是跟父母一起住，父親為日本人。家中還有一個弟弟，名叫誠二。尤美在現實世界的著裝全部都是黑色的，而且全部都是褲子。对治狼有好感，虽然威廉加入后也有类似的感觉，但仍然对治狼更明显。
    在Lyoko世界中的形象是一名日本艺妓，身穿的和服則較短，方便移動及戰鬥。有心靈促動的能力，可以用心靈移動物件。尤美使用一把帶有尖刺的摺扇作武器，不用時她會將其收藏在背後。第二輯起擁有兩把這樣的扇，還能用來防禦，攻擊方式為有如飛碟一樣甩出去穿透敵人，甚至可借用自己的心靈促動能力控制扇子的飛行軌跡以增加自己的命中率，甚至令自己可同時連續打倒更多敵人。使用一种飞行的踏板作为移动载具。於第五季起更能使用長棍，為唯一一個擁有兩種不同專屬武器的隊員。
    特别的是，山拿更倾向对尤美骚扰。

<!-- end list -->

  - 威廉（）
    配音：（法语原配），（英语），[黃麗芳](../Page/黃麗芳.md "wikilink")（香港）
    在第二輯中新增的人物。他是一個卡迪中學的轉校生，與尤美同就讀第九班，對尤美有興趣，體育方面也跟治狼一樣了得，治狼視他為情敵，所以威廉與治狼的關係有時甚差。威廉形象上給人一種冷漠的感覺，
    實在上也不是的。在第二輯第36集「馬拉寶達」威廉對治狼表示如果他再也不對尤美示愛的話他便會去追求尤美。\[2\]他與尤美的年齡相若因此在危機處理方面也處理得比較成熟。\[3\]雖然有不少集數中顯示出威廉是個有親切和同情心的人，但有些集數中也表示出對人比較差。
    动画65集威廉被虛擬化，但是因為他的輕敵而被山拿控制。在第四季中利奧高小組除了山拿外的頭號敵人，最终恢复正常，并在第五季中正式加入小队。
    在Lyoko世界的形象是持大刀的小子，能使用大刀发动冲击波，被山拿控制后，能使用大刀保持悬浮，使用黑雾高速移动和攻击，和让圆塔受山拿控制。可以使用黑魔鬼鱼作为载具。

### 其他在校角色

  - 賀法蘭（）
    配音：（法语原配，82集），（法语原配），（英语第二季），（英语第三，四季），[黃子敬](../Page/黃子敬.md "wikilink")（香港）
    賀法蘭是亞烈達的父親。大約十年前，他是在[卡迪中學任教的科學老師](../Page/卡迪中學.md "wikilink")，同時是僻靜大屋的屋主、迦太基計劃的領導者。他也是[利奧高和山拿以及工厂](../Page/利奧高.md "wikilink")[超級電腦的創造者](../Page/超級電腦.md "wikilink")。
    政府秘密计划「迦太基計劃」的核心人物，但十年前政府试图拘捕他们时进入了Lyoko世界躲避，但不能形成人形并与山拿谈判破裂后被山拿袭击，导致亞烈達被困Lyoko世界，自己也被迫隐藏。具有能强行恢复被山拿控制的圆塔的能力，并且不同于亞烈達所控制蓝色的白色。在第二季中为了拯救被山拿偷走记忆并失去所有生命点的亞烈達而出现，并牺牲了自己，但实际上仍存在于Lyoko世界。第四季中提供了由于第三季被破坏的Lyoko世界的重建信息，并多次保护亞烈達。最终在94集提供用于追杀外逃山拿的程序并保持程序的运行而真正地消失。

<!-- end list -->

  - 西西（）
    配音：（法语原配），（英语），[鄭麗麗](../Page/鄭麗麗.md "wikilink")（香港））
    卡迪中學校長的女兒，經常自以為是，認為自己是全校最引人注目的美女。她不是利奧高小組的成員，但一直暗戀治狼並妒忌尤美與他一起。
    無疑勢利的，在第一輯她很少表露她移情作用的一面。不過，她曾經在其中一集承認她最希望利奧高小組的人可以接受自己。
    在第五季的時候戲份明顯少得可憐，只得其中兩集出場，而且還染成金髮。

<!-- end list -->

  - 尼古拉（）
    配音：[雷碧娜](../Page/雷碧娜.md "wikilink")（香港）
    [西西的老友](../Page/西西_\(至Net奇兵\).md "wikilink")，尼古拉最喜歡嘲笑別人，且精通打鼓。他們兩個對治狼很反感，因為西西喜愛他。他們同時討厭尤美，因為[西西討厭她和阿奇](../Page/西西_\(至Net奇兵\).md "wikilink")，二人的折磨者。
    於第五季沒有再出場。

<!-- end list -->

  - 赫比（）
    配音：[蔡惠萍](../Page/蔡惠萍.md "wikilink")（香港）
    [西西的老友](../Page/西西_\(至Net奇兵\).md "wikilink")，赫比滿面暗瘡，他仍暗戀西西。只要西西說什麼，他們就會做什麼。他們兩個對治狼很反感，因為西西喜愛他。他們同時討厭尤美，因為[西西討厭她和阿奇](../Page/西西_\(至Net奇兵\).md "wikilink")，二人的折磨者。在第一輯第20集「機器人」中在比賽中輸給傑理明，所以他也討厭傑理明，雖然是這樣但憑著赫比的頭腦也曾經協助到小隊們。
    於第五季沒有再出場。

<!-- end list -->

  - 美妮（），宮子（）
    配音：[陳凱婷](../Page/陳凱婷.md "wikilink")，[曾秀清](../Page/曾秀清.md "wikilink")（香港）
    美妮和宮子是學校的非官方新聞廣播員，二人都喜歡治狼。他們是在第七年級就讀的。她們兩個是形影不離的好朋友，常常在一起，兩人就讀第七班。她們都是學校校報的記者，美妮負責訪問而宮子負責攝影，她們經常採訪學校的活動，新聞，趣事。美妮於第一輯第1集「小熊哥斯拉」喜歡治狼，但被拒絕，她十分傷心可見她是很容易受傷害的。以後的集數可能心情平伏了，對治狼已經沒太大感覺了。

<!-- end list -->

  - 艾美莉（）
    配音：[曾秀清](../Page/曾秀清.md "wikilink")（香港）
    喜歡治狼的。長得高，黑色頭髮，戴眼鏡和性格外向，但發起脾氣來是很可怕的。她也曾表示自己對治狼有興趣，但不像[西西的追求方式](../Page/西西_\(至Net奇兵\).md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 誠二（）
    配音：[沈小蘭](../Page/沈小蘭.md "wikilink")（香港）
    尤美的弟弟，大概9至10歲。他第一次登場於第一輯第15集「奪命狂笑」。他經常手握電子遊戲機，他仍經常拿尤美和治狼的關係來戲弄尤美，令尤美憤怒不己。在第三輯第53集「直入心臟」中誠二入讀卡迪學校，同時令尤美感到不安。

<!-- end list -->

  - 薩曼莎（）/（）
    配音：[梁少霞](../Page/梁少霞.md "wikilink")（香港））
    阿奇約過的所有女生之中最喜歡的其中一個女生。此角色出現過兩個不同的版本。
    首4季2D動畫版出場的薩曼莎為一個穿著比較男性化的短髮黑人少女，跟阿奇一樣是滑板高手，姓氏為Knight。但第五季真人版出場的薩曼莎是穿著比較簡樸，而且是染金髮的白人少女，相比之下比較文靜一點，姓氏為Suarez，故此實際上是兩個不同的角色。

<!-- end list -->

  - 約翰（）
    第三輯所加的新人物，一個第七班的卡迪學校學生，與第三輯剛剛就讀卡迪學校的誠二（尤美的弟弟）是好朋友。於第53集「直入心臟」和第58集「妄求者」出現過，對尤美感興趣，在第58集「妄求者」的劇份很重，他對尤美的感情於第58集結尾發揮出來。

<!-- end list -->

  - 蘿拉（）
    第五輯所加的新人物，跟傑理明等人同班。其聰明才智直逼傑理明(可能比傑理明更高)，故此被稱為愛因斯坦小姐。
    曾跟踪威廉並偷偷潛入工廠得知有關山拿跟利奧高的事，而且甚至修改過時間倒流程式而導致程式喪失了失憶機制，故此只好讓她作為利奧高戰士們的後援(但實際上不能把她算為利奧高小隊隊員)，不過大多都是在逼不得已的情況下才召蘿拉幫忙。亞烈達非常討厭她並把她當成情敵處理，但實際上兩人有競爭亦有合作。(有如治狼跟威廉一樣)
    於第五季的第22集因為時間倒流程式的失憶機制恢復而完全忘記了利奧高小隊跟山拿的事，變相算是離隊處理。

### 老師與職員

| 英文姓名               | 中文名称   | 身份       | 配音員                                                                                                         |
| ------------------ | ------ | -------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| Gaston Lagrange    |        | 飯堂工作人員   |                                                                                                             |
| Gilles Fumet       | 李維老師   | 歷史及地理科老師 | [梁志達](../Page/梁志達.md "wikilink")、 [劉昭文](../Page/劉昭文.md "wikilink")(代配)、[陳卓智](../Page/陳卓智.md "wikilink")(代配) |
| Gustave Chardin    |        | 美術科老師    | [陳永信](../Page/陳永信.md "wikilink")                                                                            |
| Hans Klotz         | 雷老师    | 顧問       |                                                                                                             |
| Jean-Pierre Delmas |        | 校長       | [黃子敬](../Page/黃子敬.md "wikilink")、 [譚炳文](../Page/譚炳文.md "wikilink")(代配)                                      |
| Jim Moralès        | 阿占（占寳） | 體育科老師    | [潘文柏](../Page/潘文柏.md "wikilink")                                                                            |
| Michel Rouiller    |        | 場地管理人員   |                                                                                                             |
| Mme Meyer          | 梅老師    | 數學科老師    | [黃麗芳](../Page/黃麗芳.md "wikilink")                                                                            |
| Nicole Weber       |        | 秘書       | [朱妙蘭](../Page/朱妙蘭.md "wikilink")                                                                            |
| Rosa Petitjean     |        | 飯堂工作人員   | [伍秀霞](../Page/伍秀霞.md "wikilink")                                                                            |
| Suzanne Hertz      | 何老師    | 科學科老師    | [雷碧娜](../Page/雷碧娜.md "wikilink")                                                                            |
| Yolande Perraudin  | 尤露達    | 護士       | [沈小蘭](../Page/沈小蘭.md "wikilink")、 [林雅婷](../Page/林雅婷.md "wikilink")(代配)                                      |

### 主角的家人

| 英文姓名            | 關係     | 配音員                                    |
| --------------- | ------ | -------------------------------------- |
| Michael Belpois | 傑理明的父親 | [陳永信](../Page/陳永信.md "wikilink")       |
| Takeho Ishiyama | 尤美的父親  | [陳欣](../Page/陳欣_\(配音員\).md "wikilink") |
| Akiko Ishiyama  | 尤美的母親  | [袁淑珍](../Page/袁淑珍.md "wikilink")       |
| Hiroki Ishiyama | 尤美的弟弟  | [沈小蘭](../Page/沈小蘭.md "wikilink")       |
| Mr. Stern       | 治狼的父親  | [黃健強](../Page/黃健強.md "wikilink")       |
| Mrs. Stern      | 治狼的母親  | [曾秀清](../Page/曾秀清.md "wikilink")       |

### 常用名稱轉換表

| 香港版        | 大陸版       | 英文版               |
| ---------- | --------- | ----------------- |
| \-{治狼}-    | \-{李奇}-   | Ulrich            |
| \-{阿奇}-    | \-{陈迪}-   | Odd               |
| \-{尤美}-    | \-{尤慧子}-  | Yumi              |
| \-{傑理明}-   | \-{任杰}-   | Jeremy            |
| \-{亞烈達}-   | \-{董美娃}-  | Aelita            |
| \-{西西}-    | \-{文茜}-   | Sissi             |
| \-{卡迪中學}-  | \-{凯德中学}- | Kadic School      |
| \-{贺法兰}-   | \-{霍兰}-   | \-{Franz Hopper}- |
| \-{山拿}-    | \-{夏之纳}-  | XANA              |
| \-{Lyoko}- | \-{兰科}-   | \-{Lyoko}-        |

### 山拿

[Xana_symbol_lyoko.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xana_symbol_lyoko.jpg "fig:Xana_symbol_lyoko.jpg")中，若戰士們的武器擊中怪物的這個標誌，那麼怪物便會死亡。\]\]
主要反面角色是叫做**山拿**（X.A.N.A.）的程序实体，也包含了保管着Lyoko世界的超级计算机（因为工厂的超级计算机的电源盖上也有山拿的标志）。不知原因地经常骚扰主角群，当行动时会控制Lyoko世界的圆塔，从而足够的能力对现实作出影响，早期能从电气线路中释出能量控制物件，之后甚至能控制人类或者制造出完全的实物。主角群必须进入Lyoko去净化被控制的圆塔，而山拿也会在Lyoko世界中制造出怪物来阻拦主角群进入圆塔。

计算机具有时间倒转的能力，亞烈達成功进入被控制的圆塔并净化后，傑理明可以在操纵室操作计算机执行时间倒转，所有没进入过Lyoko世界的都会没有之前的记忆，现实世界也会恢复至山拿破坏前的结果并不会再受到山拿再次破坏。

其数据库位于第五区域，山拿在第二季最后拿到Lyoko的钥匙并逃离了超级计算机，游荡于网络之中。在第四季的最后被贺法兰的程序彻底删除。在第五季中再次出现，寄存在Tyron的超级计算机中。

### 怪獸

在至NET奇兵中，出現了多種怪獸。

## 場景

**《至Net奇兵》**的場景，主要分為現實世界和虛擬世界。

### 現實世界

**《至Net奇兵》**的現實世界（即[地球](../Page/地球.md "wikilink")），場景主要環繞**卡迪中學**及**工廠**，在第二輯開始更出現了**僻靜大屋**（Hermitage）。

  - 卡迪中学
    本故事的主要舞台之一，主角群所就读的学校，是一所初高中连读学校，贺法兰曾经在该校任教，存在有前往工厂的隐藏路径。\[4\]外形参考了现实中法国一家名为的学校。\[5\]
  - 工廠
    本故事的主要舞台之一，在卡迪中学附近的一个河中小岛上，已长期荒废，有一台可以使用的升降货梯能通往埋藏于地下的山拿超级计算机设施。山拿超级电脑设施在地下分三层，第一层是是操作室，用于超级电脑的操作；第二层是扫描室，有三台扫描器允许将人扫描进出Lyoko世界；第三层是超级计算机机房。外形也是参考了法国城市[布洛涅-比扬古](../Page/布洛涅-比扬古.md "wikilink")[塞纳河一个岛上的一家废置工厂](../Page/塞纳河.md "wikilink")，该工厂原形已于2004年拆毁。\[6\]。

### 虛擬世界

**《至Net奇兵》**的虛擬世界即**利奧高**。

#### 利奧高

利奧高
(Lyoko)，主要分為五大[區域](../Page/區域.md "wikilink")，另有一個區域掉進去能殲滅一切[數據的](../Page/數據.md "wikilink")[數碼海](../Page/Lyoko#數碼海.md "wikilink")，五大區域分別為：

  - [沙漠區](../Page/利奧高#沙漠.md "wikilink")
  - [森林區](../Page/利奧高#森林.md "wikilink")
  - [高原區](../Page/利奧高#山脈.md "wikilink")
  - [冰川區](../Page/利奧高#冰川.md "wikilink")
  - [第五區域](../Page/利奧高#第五區域（迦太基）.md "wikilink")（在第二輯中發现）
      - [第五區域中心區](../Page/利奧高#第五區域中心區.md "wikilink")（在第三輯中發现）
  - [數碼海](../Page/利奧高#數碼海.md "wikilink")（這不是利奧高的分區之一，第四輯中可以新交通工具──Skid──潛入探險）

頭五個區域都在第三輯陸續被摧毀，但在第四輯[傑理明使用](../Page/傑理明.md "wikilink")[賀法蘭給他的數據](../Page/賀法蘭.md "wikilink"),成功令所有區域重生。

#### 高塔 （屬於利奧高）

[利奧高中的](../Page/利奧高.md "wikilink")**[高塔](../Page/利奧高#高塔.md "wikilink")**，可以幫助运行[利奧高的超級電腦處理數據](../Page/利奧高.md "wikilink")，並連結利奧高和真實世界。

## 各话列表

《至Net奇兵》現已播出四輯（包括前传），正在播送第五輯，以下為各集名稱。

| 集數           | 法文名稱                           | 英文名稱                           | 中文名稱     |
| ------------ | ------------------------------ | ------------------------------ | -------- |
| 前傳 （在第三輯前播出） |                                |                                |          |
| xx.          | Le réveil de XANA (1er partie) | Xana Awakens (Part I)          | 山拿甦醒（上集） |
| xx.          | Le réveil de XANA (2e partie)  | Xana Awakens (Part II)         | 山拿甦醒（下集） |
| 第一輯          |                                |                                |          |
| 1            | Teddygozilla                   | Teddygozilla                   | 小熊哥斯拉    |
| 2            | Le Voir pour le Croire         | Seeing is Believing            | 核電危機     |
| 3            | Vacance dans la Brume          | Holiday in the Fog             | 霧鎖假期     |
| 4            | Carnet de Bord                 | Log Book                       | 偷日記      |
| 5            | Big Bogue                      | Big Bug                        | 電腦病毒     |
| 6            | Cruel Dilemme                  | Cruel Dilemma                  | 難以取捨     |
| 7            | Problème d'Image               | Image Problem                  | 真假尤美     |
| 8            | Clap de Fin                    | End of Take                    | 阻止拍攝     |
| 9            | Satellite                      | Satellite                      | 尤美追殺令    |
| 10           | Créature de Rêve               | The Girl of the Dreams         | 夢中情人     |
| 11           | Enragés                        | Plagued                        | 鼠患       |
| 12           | Attaque en Piqué               | Swarming Attack                | 蜂群出擊     |
| 13           | D'Un Cheveu                    | Just in Time                   | 一髮之差     |
| 14           | Piège                          | The Trap                       | 陷阱       |
| 15           | Crise de Rire                  | Laughing Fit                   | 奪命狂笑     |
| 16           | Claustrophobie                 | Claustrophobia                 | 幽閉恐懼症    |
| 17           | Mémoire Morte                  | Amnesia                        | 失憶記      |
| 18           | Musique Mortelle               | Killer Music                   | 殺死人的音樂   |
| 19           | Frontière                      | Frontier                       | 邊境       |
| 20           | L'Ame des Robots               | The Robots                     | 機械人      |
| 21           | Gravité Zéro                   | Zero Gravity Zone              | 零引力區     |
| 22           | Routine                        | Routine                        | 例行公事     |
| 23           | 36ème Dessous                  | Rock Bottom?                   | 阿奇偷竊事件   |
| 24           | Canal Fantome                  | Ghost Channel                  | 虛假世界     |
| 25           | Code Terre                     | Code: Earth                    | 密碼：地球    |
| 26           | Faux Départ                    | False Start                    | 回到Lyoko  |
| 第二輯          |                                |                                |          |
| 27           | Nouvelle Donne                 | New Order                      | 新世界秩序    |
| 28           | Terre Inconnue                 | Unchartered Territory          | 無人領地     |
| 29           | Exploration                    | Exploration                    | 探險       |
| 30           | Un Grand Jour                  | A Great Day                    | 大日子      |
| 31           | Mister Pück                    | Mister Puck                    | 百格先生     |
| 32           | Saint Valentin                 | Saint Valentine's Day          | 情人節      |
| 33           | Mix Final                      | Final Mix                      | 最後混音     |
| 34           | Chaînon Manquant               | Missing Link                   | 失去了的連結   |
| 35           | Les Jeux sont Faits            | The Chips are Down             | 一時衝動     |
| 36           | Marabounta                     | Marabounta                     | 馬拉寶達     |
| 37           | Intérêt Commun                 | Common Interest                | 共同意識     |
| 38           | Tentation                      | Temptation                     | 誘惑       |
| 39           | Mauvaise Conduite              | A Bad Turn                     | 壞的回頭     |
| 40           | Contagion                      | Attack of the Zombies          | 喪屍的攻擊    |
| 41           | Ultimatum                      | Ultimatum                      | 最後通牒     |
| 42           | Désordre                       | A Fine Mess                    | 小亂       |
| 43           | Mon Meilleur Ennemi            | Xana's Kiss                    | 山拿之吻     |
| 44           | Vertige                        | Vertigo                        | 頭暈       |
| 45           | Guerre Froide                  | Cold War                       | 冷戰       |
| 46           | Enpreintes                     | Deja Vu                        | 似曾相識     |
| 47           | Au Meilleur de sa Forme        | Tip-Top Shape                  | 針筒形      |
| 48           | Esprit Frappeur                | Is Anybody Out There?          | 有沒有人呀？   |
| 49           | Franz Hopper                   | Franz Hopper                   | 賀法蘭      |
| 50           | Contact                        | Contact                        | 聯絡       |
| 51           | Révélation                     | Revelation                     | 揭露       |
| 52           | Réminiscence                   | The Key                        | 鑰匙       |
| 第三輯          |                                |                                |          |
| 53           | Droit au Coeur                 | Straight to Heart              | 直入心臟     |
| 54           | Lyokô Moins Un                 | Lyoko Minus One                | 減去一區     |
| 55           | Raz de Marée                   | Tidal Wave                     | 潮汐波      |
| 56           | Fausse Piste                   | False Lead                     | 錯誤的領導    |
| 57           | Aëlita                         | Aelita                         | 亞烈達      |
| 58           | Le Prétendant                  | The Pretender                  | 妄求者      |
| 59           | Le Secret                      | The Secret                     | 秘密       |
| 60           | Une Tarentule au Plafond       | Temporary Insanity             | 暫時性瘋狂    |
| 61           | Sabotage                       | Sabotage                       | 蓄意破壞     |
| 62           | Désincarnation                 | Nobody in Particular           | 誰也不特别    |
| 63           | Triple Sot                     | Triple Trouble                 | 三倍麻煩     |
| 64           | Surmenage                      | Double Trouble                 | 替身騷亂     |
| 65           | Dernier Round                  | Final Round                    | 決賽       |
| 第四輯          |                                |                                |          |
| 66           | Le retour de William           | William Returns                | 威廉回歸     |
| 67           | Double prise                   | Double Take                    | 替身襲擊     |
| 68           | Première partie                | Opening Act                    | 公開演出     |
| 69           | Double foyer                   | Wreck Room                     | 毀壞房間     |
| 70           | Skidbladnir                    | Skidbladnir                    | 斯基德普拉特尼  |
| 71           | Premier voyage                 | Maiden Voyage                  | 處女首航     |
| 72           | Parcours fracassant            | Crash Course                   | 速成課      |
| 73           | Réplika                        | Replika                        | 維碧嘉      |
| 74           | J'préfère ne pas en parler \!  | I'd Rather Not Talk About It   | 我不想再說下去  |
| 75           | Douche chaude                  | Hot Shower                     | 熾熱流星雨    |
| 76           | Lac                            | The Lake                       | 湖        |
| 77           | Perdus en mer                  | Lost At Sea                    | 迷失海中     |
| 78           | Expérience                     | Lab Rat                        | 實驗室老鼠    |
| 79           | Arachnophobie                  | Bragging Rights                | 吹牛的權利    |
| 80           | Kiwodd                         | Dog Day Afternoon              | 狗日下午     |
| 81           | Oeil pour oeil                 | A Lack of Goodwill             | 缺乏善意     |
| 82           | Mémoire blanche \!             | Distant Memory                 | 遙遠的記憶    |
| 83           | Superstition                   | Hard Luck                      | 惡運       |
| 84           | Missile Guidé                  | Guided Missile                 | 導彈       |
| 85           | La belle de Kadic              | Kadic Bombshell                | 卡迪美人     |
| 86           | Kiwi Superstar                 | Canine Conundrum               | 狗的難題     |
| 87           | Planète bleue                  | A Space Oddity                 | 太空怪事     |
| 88           | Cousins ennemis                | Cousins Once Removed           | 表哥被除時    |
| 89           | Il est sensé d'être insensé    | Music Soothes The Savage Beast | 音樂淨化野獸   |
| 90           | Médusée                        | Wrong Exposure                 | 錯誤揭露     |
| 91           | Mauvaises Ondes                | Bad Connection                 | 差的關係     |
| 92           | Sueurs Froides                 | Cold Sweat                     | 冷汗       |
| 93           | Retour                         | Down To Earth                  | 回到地球     |
| 94           | Contre-Attaque                 | Fight To The Finish            | 戰鬥到底     |
| 95           | Souvenirs                      | Echoes                         | 回響       |
| 第五辑          |                                |                                |          |
| 96           | XANA 2.0                       | XANA 2.0                       | 第二代的山拿   |
| 97           | Cortex                         | Cortex                         | 皮质层      |
| 98           | Spectromania                   | Spectromania                   | 幽灵狂欢     |
| 99           | Madame Einstein                | Mrs Einstein                   | 愛因斯坦夫人   |
| 100          | Rivalite                       | Rivalry                        | 對抗       |
| 101          | Soupçons                       | Suspicions                     | 懷疑       |
| 102          | Compte-à-rebours               | Countdown                      | 倒計時      |
| 103          | Virus                          | Virus                          | 病毒       |
| 104          | Comment tromper XANA           | How to Fool XANA               | 如何欺騙山拿   |
| 105          | Le réveil du guerrier          | The Warrior's Awakening        | 勇士觉醒     |
| 106          | Rendez-vous                    | Meeting                        | 任命       |
| 107          | Chaos à Kadic                  | Chaos at Kadic                 | 凯迪之难     |
| 108          | Vendredi 13                    | Friday the 13th                | 13号星期五   |
| 109          | Intrusion                      | Intrusion                      | 入侵       |
| 110          | Les sans-codes                 | The Codeless                   | 无代码      |
| 111          | Confusion                      | Confusion                      | 混乱       |
| 112          | Un avenir professionnel assuré | An Assured Professional Future | 专业未来安全计划 |
| 113          | Obstination                    | Obstinacy                      | 固執       |
| 114          | Le piège                       | The Trap                       | 陷阱       |
| 115          | Espionnage                     | Espionage                      | 間諜       |
| 116          | Faux-semblants                 | False Pretenses                | 藉口       |
| 117          | Mutinerie                      | Mutiny                         | 叛變       |
| 118          | Le blues de Jeremy             | Jeremy's Blues                 | 沮喪的傑理明   |
| 119          | Paradoxe temporel              | Temporal Paradox               | 時間悖論     |
| 120          | Hécatombe                      | Massacre                       | 大屠殺      |
| 121          | Ultime mission                 | Ultimate Mission               | 終極任務     |
|              |                                |                                |          |

註：因為[美國](../Page/美國.md "wikilink")[卡通頻道不是順序播放](../Page/卡通頻道.md "wikilink")，所以在[YouTube看到的英文版次序根原本有別](../Page/YouTube.md "wikilink")。
（如第49集Franz Hopper（賀法蘭），在[美國是](../Page/美國.md "wikilink")47集。）

## 輯與輯之間的改變

### 第二輯

  - 新加入一些[怪獸](../Page/怪獸_\(至Net奇兵\).md "wikilink")。
  - [亞烈達被實體化](../Page/亞烈達.md "wikilink")。
  - 加入了故事元素。
  - [利奧高小組成員得到車輛](../Page/利奧高小組.md "wikilink")(overvehicules)，供在[利奧高內使用](../Page/利奧高.md "wikilink")。
  - [傑理明製造了新的掃描器](../Page/傑理明.md "wikilink")。
  - [CG特效加強](../Page/CG特效.md "wikilink")。
  - 加了一區域：[第五區域](../Page/利奧高#第五區域（迦太基）.md "wikilink")。

### 第三輯

  - [亞烈達可以自由進出](../Page/亞烈達.md "wikilink")[利奧高](../Page/利奧高.md "wikilink")。
  - [亞烈達有了攻擊力](../Page/亞烈達.md "wikilink")，她的能量球(energy
    field)攻擊會讓[怪獸被破壞](../Page/怪獸_\(至Net奇兵\).md "wikilink")。
  - [亞烈達失去所有生命點後可自動返回真實世界](../Page/亞烈達.md "wikilink")。
  - [賀法蘭在後期加入](../Page/賀法蘭.md "wikilink")[利奧高小組](../Page/利奧高小組.md "wikilink")。
  - 威廉在第六十五集「決賽」進入了[利奧高](../Page/利奧高.md "wikilink")，之後被[山拿控制](../Page/山拿.md "wikilink")，並破壞[利奧高](../Page/利奧高.md "wikilink")。
  - CG特效再加強。
  - 再加了一區：[第五區域中心區](../Page/利奧高#第五區域中心區.md "wikilink")。

### 第四輯

雖然第三輯大結局，威廉毀滅了[利奧高](../Page/利奧高.md "wikilink")，但是本輯中，[利奧高被重建了](../Page/利奧高.md "wikilink")，使利奧高小組可以繼續對付山拿。此外，[傑理明還製作了虛擬潛艇](../Page/傑理明.md "wikilink")（Skid），使利奧高小組可以到數-{碼}-海處戰鬥。在數-{碼}-海中，利奧高小組找到一個名叫「Replika」的世界，是[山拿控制其他的超級電腦而創建的](../Page/山拿.md "wikilink")。

  - 主角有新戰鬥服（67集開始）。
  - [亞烈達可以飛行](../Page/亞烈達.md "wikilink")（67集開始）。
  - 加入新怪物。
  - 加入新區域（數-{碼}-海、Replika）。
  - 威廉成了新的敵人。
  - 加入了新運載工具（Skid）。
  - 加入了新人物。
  - 加入了新背景音樂。
  - [賀法蘭被](../Page/賀法蘭.md "wikilink")[魔鬼魚消滅](../Page/至Net奇兵怪獸列表#\(飛行\)蝙蝠怪2/魔鬼魚2\(Flying_Manta\).md "wikilink")。
  - 和第一至三輯相比，有相對完整的結局。

### 第五輯(Code Lyoko: Evolution)

Code Lyoko Evolution在2012年12月19日在其官方网站上播出了第一集（XANA
2.0），并于2013年1月5日在法国France 4频道上正式播出。每周五播出一集。现已播送完毕。

与原版不同，Code Lyoko Evolution采用真人（现实世界）配合CG动画（虚拟世界）的形式。本季小队还增添了新的人物Laura
Gauthier，而威廉也正式加入小队。利奧高方面更只剩下沙漠及山脈兩區。

設定為XANA得知追殺它自己程序的計劃，於啟動程序前，XANA潛伏到Tyron教授(曾是賀法蘭開發團隊一員，後來被踢出團隊，建立了自己的超級電腦，並與亞烈達的母親結婚)超級電腦的Replika
—
Cortex，並把自己的資料與各隊員一起實體化，令隊員們再次進入Lyoko後，XANA可回復自己的力量。XANA被打敗一年之後，它通過Cortex做出怪事，餌誘隊員重啟Lyoko。由於Tyron與亞烈達的母親結婚，他現時是亞烈達的繼父和法定監護人，但亞烈達並不承認。另外Odd的小狗Kiwi已交給他的姐姐，而没有出现在此集。而且除William以外其他隊員因為XANA於第4季被打敗前將自己的源碼分成幾部分並偷偷的移植到他們身上，但亦因此獲得滅活化紅色高塔的能力。(但身上所有源碼碎片被吸收殆盡的話則不能再進紅色塔)

## 小說版

從2011年起，其小說版由香港**新雅文化事業有限公司**推出繁體中文版，作者以傑理明的姓氏**貝爾波斯**(Jeremie
Belpois)作為筆名。

1.  地下城堡 (ISBN 9789620853463)
2.  城堡揭秘 (ISBN 9789620854972)
3.  鳳凰歸來 (ISBN 9789620855320)
4.  虛擬軍團 (ISBN 9789620855313)

## 趣事

  - 真的[卡迪中學和工廠在](../Page/卡迪中學.md "wikilink")[巴黎市郊](../Page/巴黎.md "wikilink")，工廠已於2004年拆卸。
  - [亞烈達可能是](../Page/亞烈達.md "wikilink")[俄羅斯人](../Page/俄羅斯.md "wikilink")，另一說是加拿大人。
  - 在第四二集《小亂》的開頭，[治狼用硬幣估誰會出來先](../Page/治狼.md "wikilink")，而那硬幣是[歐元](../Page/歐元.md "wikilink")。
  - Lyoko迷覺得[山拿攻擊](../Page/山拿.md "wikilink")[尤美感到不可接受](../Page/尤美.md "wikilink")。
  - [阿奇被指在第三十八集](../Page/阿奇.md "wikilink")《誘惑》使用筷子，第四十二集《小亂》卻說他不懂用。
  - 《[始終有你](../Page/始終有你.md "wikilink")》的改版除一眾《[福佳始終有你](../Page/福佳_\(歌曲\).md "wikilink")》的片段外，還有一個片段是有關至Net奇兵的[1](http://www.youtube.com/watch?v=hnHCa6Kt2Us)，但這片段沒有包括全首歌。
  - 治狼後來睡覺時經常直接把手機放在嘴邊上睡，而且還把揚聲器打開。這樣夜裡的電話就只用按一個鍵，便可邊躺著邊撥電話了。
  - 雖然在影片裡看著工廠和卡迪中學離得不遠，但是卡迪中學原形和與2004年被拆除的工廠原形的距離超過17公里。
  - 種種跡象表明[治狼有](../Page/治狼.md "wikilink")[恐高症](../Page/恐高症.md "wikilink")。

## 反應

[香港](../Page/香港.md "wikilink")[影視及娛樂事務管理處曾經兩次接獲市民對至Net奇兵的兩次投訴](../Page/影視及娛樂事務管理處.md "wikilink"),對於兩次投訴影視及娛樂事務管理處的決定是:投訴理據不足。\[7\]\[8\]

## 參考資料

## 外部連結

**官方網站**

  - [至NET奇兵官方網站](https://web.archive.org/web/20070406192832/http://www.codelyoko.com/)
  - [大陸發行公司的網站，未被法國官方承認](https://web.archive.org/web/20070928064041/http://www.gdqh.com.cn/code/index.html)
  - [香港agogo公司的介紹，agogo公司有參與至Net奇兵的製作及部分國家的分銷給電視台版權工作](http://www.agogo.com.hk/display_series.asp?page=alt&series=code_lyoko)

**其他**

  - [影視及娛樂事務管理處處長根據廣管局授權在二零零五年八月及二零零六年十月處理的投訴個案詳情（至Net奇兵曾被人投訴兩次）](http://www.hkba.hk/cn/complaints/complaint_ctel/ctel200508c.html)

  - [影視及娛樂事務管理處處長根據廣管局授權在二零零六年十月處理的投訴個案詳情](http://www.hkba.hk/cn/complaints/complaint_ctel/ctel200610c.html#a2)

  -
## 作品變遷

{{-}}

[至Net奇兵](../Category/至Net奇兵.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:法國動畫](../Category/法國動畫.md "wikilink")
[Category:動畫影集](../Category/動畫影集.md "wikilink")
[Category:虛擬世界背景作品](../Category/虛擬世界背景作品.md "wikilink")
[Category:附身題材作品](../Category/附身題材作品.md "wikilink")

1.  动画33话
2.  动画36集
3.  动画40集
4.
5.
6.
7.  [2](http://ba_archives.ofca.gov.hk/cn/complaints/complaint_ctel/ctel200508c.html#a2)
8.  [3](http://ba_archives.ofca.gov.hk/cn/complaints/complaint_ctel/ctel200610c.html#a2)